\documentclass[french]{article}
\usepackage[%light, eurosym,
]{kpfonts-otf} % Charge tout : unicode et tout et tout
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage[a4paper, vmargin=2cm, hmargin=2.5cm]{geometry} %.5 pour twocolumn
\usepackage[indent]{parskip} % espace supp entre les paragraphes
\usepackage{siunitx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\sisetup{locale = FR,detect-all}
\usepackage{icomma} % supprime l'espace auto après ',' en mode math
\usepackage{graphicx} % insertion d’image
\usepackage{array} % correctifs et amélioration tableau
\usepackage{tabularray}
\usepackage{pifont}
\usepackage{caption}
\usepackage{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[type={CC},modifier={by},version={4.0},]{doclicense} % après hyperref
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage} % Pour la numérotation des pages 
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{1pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[C]{}
\fancyhead[R]{Édité le \today}
\renewcommand\footrulewidth{1pt}
\fancyfoot[L]{\textcolor{lightgray}{Physique Chimie}}
\fancyfoot[C]{\thepage /\pageref*{LastPage}}
\fancyfoot[R]{\raisebox{-9pt}{\doclicenseImage[imagewidth=1.9cm]}} 
%
% ---------------------------------------------------------------------------
%
\begin{document}
\begin{center}
  \Huge \textbf{Notice.} MinUSc
\end{center}
Le logiciel Minusc permet de visualiser en trois dimensions un grand nombre de solides
cristallins.

\begin{minipage}{.3\linewidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.9\linewidth]{ ./img/fichier.png }
\end{minipage}
\begin{minipage}{.3\linewidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.9\linewidth]{ ./img/commandes.png }
\end{minipage}
\begin{minipage}{.3\linewidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.9\linewidth]{ ./img/formules.png }
\end{minipage}

\section*{Menu fichier}
\begin{itemize}
  \item Sélection du cristal à afficher
  \item Affiche par défaut une seule maille
\end{itemize}
\section*{Menu commandes}
Permet quelques réglages d’affichage. on s’en tiendra
généralement aux suivants :
\begin{dinglist}{217}
  \item \textbf{Afficher atomes :} sphères 20\%
  \item \textbf{Afficher liaisons:} bâtonnets
  \item \textbf{Afficher polyèdres:} rien (ou effacer)
  \item \textbf{Activer / Désactiver:} fond blanc
\end{dinglist}

\section*{Formule}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Restreindre l’affichage de la maille:} permet de n’afficher que les
  entités occupant certaines positions : sommets, centre des faces, intérieure de la
  maille \dots
  \item \textbf{Montrer / Cacher les limites de la maille:} permet de visualiser la
  maille. 
  \item \textbf{Tableau à compléter:}
  \begin{dinglist}{217}
    \item indiquer le nombre d’entités de chaque type occupant les différents types de
    positions;
    \item se placer dans une cellule modifie l’affichage de la maille pour ne montrer que
    les entités occupants les positions correspondant à cette case.
  \end{dinglist}
\end{itemize}

\end{document}
